有無朋友講下建築工程（builder)?

而家讀緊建築工程想知前路

留名先

畢業一般做grad e
出下memo 夾圖出RFI
做material submission
夾program 有時幫手跟下進度
簡單來講就咩都要做

畢業出來人工一般都有20k up

出路只有做main contractor/sub-contractor

政府同client, consultant一般都唔會請 builder

想知同civil有咩分別？

巴打做係咪公屋盤？

呢行需求大唔大？ 會唔會無工開？

同埋好似聽人講考牌無咩用

一劍留名

公唔公屋都係呢d野

如果讀本科出身engine/PC，基本上好難炒，只會係你自已接受唔到份糧而轉工，需求都正路，周不時要人(main con黎講)

civil黎講始終要睇現有d大型基建，好睇政府政策，builder就keep住有細盤開，但civil要人嘅時候就會好瘋狂

行緊scheme
不過個牌唔知有冇用

考牌都冇用，直接入正苦做19ws慢慢升好過，工程師對於builder黎講只係虛名

讀civil就做大樓structure, temp work design加d els
讀BEM就做building eng或者PC睇裝修野跟下進度咁

BEM = 周身刀冇張利, BEM咩方面都要識少少, 但係又未去到好Pro既級數, 要識睇Architecture Drawing, Structure, Building Services Drawing, 夾圖夾Program係主要工作

Civil = 計數 Design出Drawing, 寫Method Statement

出到來grad e都成兩皮幾一個月都幾fatfat
不過最想知個牌考左有咩好處

lm

留名